<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Vanya Crow - Antibiographía</title><description>Escribiendo, peleando y otras perversiones</description><link>http://localhost:2368/</link><generator>Ghost 0.5</generator><lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2015 14:34:00 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/author/vanya/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>El bebé y el dolmen</title><description>&lt;p&gt;Hay un carricoche con un bebé dormido. Supongo que indiferente a la fecha, víspera del solsticio de verano y de su cumpleaños, su primer cumpleaños, duerme bajo la escasa sombra que el sol de la tarde puede sacarle a un arbusto en aquellas latitudes. Escasa, aunque suficiente para que un servidor se acomode sobre la hierba a dormitar y digerir sin peligro de quemarse la panza. Reflexionar como eventos, a los que puede uno asignarles valores y significados suficientes para escribir libros enteros, muestran perspectivas inesperadas cuando dos de ellos se superponen en un mismo lugar apropiado y momento adecuado del espacio-tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si uno camina medio kilómetro escaso hacia el suroeste del arbusto y su sombra, encontrará, rodeado de árboles jóvenes, un claro de hierba segada y cuidada. Hierba que cubre un puñado de montículos circulares. Pasarían desapercibidos si &lt;em&gt;a)&lt;/em&gt; uno no supiese lo que busca y &lt;em&gt;b)&lt;/em&gt; no hubiese mazacotes de piedra blanca coronando algunos de ellos. Las piedras, ni por composición ni disposición, se ajustan a la geología del lugar. Las arrancaron y trajeron desde un brote de cuarcita que hay cosa de medio kilómetro al sur. Las trajeron y las emplazaron en el corazón de los montículos, algunas en vertical a modo de paredes y otras en horizontal sobre las primeras a modo de cubierta. Todo quedaría cubierto por el montículo, dejando una cámara en su centro. Una cámara funeraria, una tumba, para descaso y honra eterna de los restos y memoria de alguna persona, quiero pensar que, querida y apreciada hace cosa de seis mil años. ¡Seis mil años! Cuatro mil años antes de que empezásemos con cristos y hostias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;6 000 años…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquellos montículos y sus piedras forman la construcción humana más antigua con la que se ha topado un servidor. Diecisiete años viviendo en los alrededores, y se las tuvo que encontrar la víspera del primer cumpleaños de su sobrino. Mandagüevos… Doscientas cuarenta generaciones de humanidad superpuestas en lo alto de aquel monte en aquel preciso momento y, de algún modo, conectadas en mi duermevela bajo la sombra del arbusto, junto al bebé dormido la víspera de su primer cumpleaños. ¡Un año!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;1 año…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Va saliendo uno de la duermevela y empieza a escuchar voces familiares. Alza la cabeza ladeada y ve figuras conocidas. La familia charla, come, bebe, atiende la hoguera, cocina, cuenta historias en torno al fuego, juega —niños, mayores y perros— , ríe, grita, disfruta… Sospecho que las personas de vivieron en aquellos montes hace seis mil años —quizá antepasados directos, quién sabe—, las que arrastraron y colocaron con esfuerzo, sudor y cariño los enormes bloques de cuarcita, también charlaron, comieron, bebieron, atendieron la hoguera, cocinaron, contaron historias en torno al fuego, jugaron —niños, mayores y perros—, rieron, gritaron y disfrutaron en aquel lugar. Sospecho que la escena debía de asemejarse, más de lo que resulta confortable reconocer, a lo que veía y escuchaba un servidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seis mil años de historia resumidos en una docena de parientes reunidos entorno a un fuego, ahora, como hace seis mil años. Incluso las diferencias más aparentes se difuminan a poco que uno mire. ¿Ves el silicio que compone la cuarcita de los dólmenes? Pues el mismo silicio que forma los circuitos que me permiten escribir esto o el de los coches que nos llevaron a lo alto de aquel monte. La historia de la humanidad, la verdadera historia, debería escribirse con momentos como este. Historia que, pese a sus muchas idas y venidas, evoluciones e involuciones, se condensa generación tras generación en lo mismo: parientes reunidos entorno al fuego. El resto, lo que aparece en los libros de la historia oficial, se me antoja poco más que masturbación socio-política. Fruto del ansia de unos pocos con los recursos, el poder y el ego suficientes para creerse, y pagar a quien nos convenza, que sus historias personales tiene más valor, interés y relevancia que tu vida, tu historia, o las mías. Secuestrándonos nuestras historias y evitando siempre mencionar que sus recursos, poder y ego ni arrastraron toneladas de piedra hace seis mil años, ni criaron, mataron ni cocinaron los animales que comemos al calor del fuego, ni levantaron las piedras de las catedrales y otros templos a sus egos, ni fabricaron nuestros coches, ni soldaron los circuitos de este ordenador, ni siquiera escribieron sus propios libros de historia. Quizá ni siquiera lograron lo que ya logró en su breve historia ese bebé que duerme a la sombra de un arbusto: reunirnos y, al menos durante un día, hacernos a todos mejores personas.&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Monte_Areo"&gt;Dolmen Monte Areo XV, Asturias&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/el-bebe-y-el-dolmen/</link><guid isPermaLink="false">7c7f9798-b7b8-457a-9e16-b5685b0da668</guid><category>Antibiographía</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Sat, 27 Jun 2015 14:29:18 GMT</pubDate></item><item><title>Spielberg 2014: Paciencia…</title><description>&lt;p&gt;Me lo han puesto complicado, por no decir imposible, para encontrar una imagen al uso que encabece este artículo. Los problemas de fiabilidad de McLaren-Honda se quedan cortos comparados con sus problemas de enanos, les crecen todos, los hideputa… Salida trepidante, Hamilton desde una &lt;em&gt;pole&lt;/em&gt; desmerecida y Rosberg dispuesto a poner las cosas en su sitio. Y las puso. En la primera curva: ¡Zas! En toda la boca. “Ej que me falló el embrague”, se lamentaba Hamilton. Espera, ¿quién decías que elige los reglajes del embrague?… Ya me parecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada remarcable por el medio de la parrilla. En la parte de atrás, Alonso hizo una de las suyas: remontó cinco posiciones en dos curvas. Iba camino de la sexta cuando se topó con el coche de Kimi dando latigazos. Izquierda, derecha, izquierda, derecha… ¡Izquierda! Qué mala suerte, justo el lado por el que pasaba Alonso. El Ferrari embistió al McLaren y se le coló por debajo —han rebajado la altura de los morros para que en vez volar cuando colisionan contra las ruedas se metan por debajo cuando pegan de lado, lógico—. El coche Alonso quedó encima del de Kimi —la costumbre—, los dos estampados contra el guardarail y todos con un susto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McLaren pedía poco para esta carrera. En un circuito de potencia donde el motor Honda aspiraba a poco, con veinticinco puestos de penalización en cada coche, se conformaban con poder probar el nuevo paquete aerodinámico montado en el coche de Alonso. Y ni eso se dignó a concederles la perra fortuna, oiga. Por si no bastase, el bloque motor nuevo que montaba Alonso quedó dañado en el accidente. Así que lo van a tener que cambiar para Silverstone y comerse otra penalización. Nadie va a negar los problemas de fiabilidad que tiene Honda, pero como además todo les pasa a ellos —el día que no se les cuela un plástico de la visera en los frenos, se les mete debajo un Ferrari—, hay carnaza para que la prensa dramatice y los aficionados se rasguen las vestiduras. Así que, permítanme que haga de abogado del diablo: &lt;em&gt;sedatio et tranquilitas&lt;/em&gt;… Las cosas en McLaren-Honda van peor de lo esperado, pero mejor de lo que parece. Paciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paciencia le faltó a Hamilton. Impotente para plantar cara al ritmo que impuso Rosberg, se comió la línea blanca al salir de &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; ganándose cinco segundos de penalización y una dosis de resignación. Durante todo el fin de semana, anduvo a remolque del alemán. Le llovió la pole de casualidad; pero Rosberg puso las cosas en su sitio desde la salida demostrando vuelta a vuelta quién merecía la victoria. Sólo les separan diez puntos. Si sigue la racha, aún rascamos algo de emoción en este campeonato…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arribabene, el mandamás de Ferrari, también perdió la paciencia. Por una tuerca díscola que le costó el podium a Vettel, arremetió con comentarios de dudosa elegancia e insultos contra todo el colectivo de tuercas y elementas con rosca hembra. La portavoz del colectivo se reserva la opción de emprender acciones legales y remarcó la tendencia sexista de culpar siempre a la tuerca y nunca al buje. Massa aprovechó la oportunidad, gestionando la ventaja y aprovechando la velocidad punta de su Williams, para subirse al podium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco más pasó en una carrera que, una vez más, Pirelli abocó al aburrimiento. Seguro que la cosa resulta más compleja de lo que uno puede barruntar desde fuera; pero se antoja difícil comprender cómo los dos compuestos más blandos ni se degradaban ni agarraban, lo opuesto de lo que deberían de hacer. De entre el tedio, despuntaron Hulkenberg y Bottas junto a las escamuzas entre Verstappen y Maldonado. El alemán, quizás alentado por su sublime victoria el fin de semana anterior en LeMans, firmó un fin de semana brillante. Pena que el Force India no diese para plantar cara al Williams de Bottas. El finlandés remontó hasta la quinta posición y nos dejó por el camino varios de los escasos adelantamientos del día. Hablando de adelantamientos, dado el historial de los protagonistas, me sorprendió que caso Max contra Pastor se quedase en mera escaramuza. El venezolano ha terminado dos carreras consecutivas; para él todo un record.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiente parada: Silverstone. Un circuito donde prima la aerodinámica con una combinación de rectas, curvas rápidas y un sector ratonero que requieren un poco de todo: aerodinámica, frenos, potencia, tracción y piloto. El banco de pruebas perfecto para evaluar —enanos mediante— las mejoras aerodinámicas del McLaren.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/spielberg-2014-paciencia/</link><guid isPermaLink="false">d0dbd623-426f-4597-8251-bb266f0bef5a</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Thu, 25 Jun 2015 22:42:57 GMT</pubDate></item><item><title>Montreal 2015: Suspiros y bufidos</title><description>&lt;p&gt;Imagino que, al terminar el Gran Premio de Canadá, algunos suspiraron de alivio y otros de bufaron de frustración. El primer suspiro lo dio Hamilton, porque cruzó primero la meta y se quitó la espina —o el medio cactus— que se le había clavado en Mónaco. El primer bufido lo soltó el segundo. Después del golpe de fortuna de la carrera anterior, Rosberg volvió a ir a remolque de su compañero en Canadá. Las normas autoimpuestas en Mercedes —1. el que va delante cambia neumáticos primero, 2. tienen que usar los dos tipos de gomas en el mismo orden— , limitan cualquier opción estratégica de que se planten cara en la pista. Aunque quizá pasase desapercibido, sospecho que la frustración de Rosberg comenzó el sábado durante la clasificación, cuando su ingeniero de pista le dijo que no se preocupase, que tenía montado un juego de neumáticos “malo” y el siguiente tocaba “bueno”. ¿Neumáticos buenos y malos? Esto me recuerda a ciertos comentarios del año pasado, hechos por Alonso entre otros, sobre variaciones inconsistentes entre juegos de neumáticos. A lo mejor, en vez de tocar las narices todos los años con cambios en el reglamento, los mandamases de este circo deberían de asegurarse de que algo tan fundamental como los neumáticos tengan la calidad y consistencia que deben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más suspiros: Bottas. El finlandés por fin volvió al podium. Desde donde seguro que pudo oír el bufido de su compatriota. Repitiendo la hazaña del año anterior, Kimi volvió a hacer un trompo en la horquila, esta vez le costó el podium, y volvió a quejarse del mapa de motor. Parece que el Ferrari sigue dando picos de par cuando no debe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de sus debacles el sábado, Vettel y Massa también suspiraron aliviados. Décimo sexto y décimo séptimo se convirtieron en los hombres de día. Firmaron dos remontadas impecables para terminar quinto y sexto, justo por detrás de sus compañeros de equipo. Por el camino, nos dejaron algunos de los adelantamientos del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alivio también para Maldonado. ¡Por fin! Contra todo pronóstico el venezolano logró terminar una carrera esta temporada. Esta vez, la frustración en Lotus le tocó a Grosjean. Con un movimiento estúpido marca de la casa, el francés arruinó su carrera y la de Stevens. Pinchazo y penalización para el francés, cambio de alerón y frustración para el inglés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frustración también para los Toro Rosso y los Red Bull. Las rectas de Montreal pusieron en evidencia la falta de velocidad punta y potencia del motor Renault. Si acaso, sólo Sainz sintió una pizca de alivio. Volvió batir a Verstappen y, quizá más importante aún, le comió la tostada a Ricciardo, en la pista, de tú a tú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hablando de bufidos y frustración, la palma ayer se la llevó McLaren-Honda. Todos sabíamos que el trazado canadiense iba a resultar el peor del año para las características actuales del MP4–30, pero la im-potencia llego al extremo de ni siquiera darles a Alonso y Button opciones de luchar con los Sauber y Toro Rossos. El asturiano lo bufó por la radio: que no se jugaban nada, que le dejasen divertirse y que ya ahorrarían combustible cuando rodasen solos. Por si no bastase con “parecer amateurs”, sendos problemas con el escape obligaron a retirar ambos McLaren. Tras la carrera, tanto Alonso como Button volvieron a poner al mal tiempo buena cara. Afirmaron que, pese al lamentable espectáculo, el McLaren sigue mejorando. Insistieron en que todo va en la dirección adecuada. Nos recordaron que para próxima carrera llega la primera gran evolución, aerodinámica y de motor, que debería de ponerles a la estela de Ferrari y Williams. Siguen pidiendo paciencia y confianza y en el proyecto de McLaren-Honda en este año de renovación y transición. Un servidor confía y recomienda cautela con las espectativas para Austria. En el A1-Ring también prima la potencia. Con evolución o sin ella, tampoco va a resultar territorio confortable para el MP4–30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;#BeliveInMcLarenHonda&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: Editada a partir de un original de &lt;a href="http://www.mclaren.com/formula1/2015/canadian-grand-prix/canadian-grand-prix-in-pictures/"&gt;McLaren.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/montreal-2015-suspiros-y-bufidos/</link><guid isPermaLink="false">148928fd-a7b2-4284-b8df-20ef3f67ff09</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 08 Jun 2015 17:01:03 GMT</pubDate></item><item><title>La firma</title><description>&lt;p&gt;Cinco trazos negros sobre papel. Ejecutados con un gesto fluido que la práctica hace parecer casual. Resulta curioso, incluso un tanto chocante, que el ritual, insignificante en sí mismo, de estampar la firma de uno en ciertos papeles te cambie la vida. El gesto, ejecutado en solitario, en casa, sobre escritorio, convierte en algo físico y verificable lo que ya se había discutido y acordado días antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dubai, 5 de abril de 2015. Charlando durante la comida del primer día del curso de revisión.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Y andas muy ocupado con esto de la empresa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Algunos días más que otros. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pero, ¿va bien la cosa? ¿Tenéis buenas perspectivas de futuro?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No va tan bien como nos gustaría, pero las perspectivas parecen buenas. Y lo que no gano en dinero lo gano en diversión y en aprender a manejarme en saraos en que nunca antes me había metido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Ya…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Aunque esta, los cursos, resulta la parte que más me entusiasma e inspira. Desearía poder hacer esto todo el año…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Pues ahora puedes…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Qué quieres decir?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Que si quieres ahora puedes. Necesitamos un profesor en mi instituto para el curso que viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Cuéntame más…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dubai, 6 de abril de 2015.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Le he hablado de ti a la vicerectora. Quiere que le mandes el currículum cuanto antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—¿Pasa algo si esperamos a que esté de vuelta en Copenhague? Aquí, estos día, no tengo mucho tiempo ni neuronas frescas para preparar algo decente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Sin problema. Al fin y al cabo, tienes las disculpa perfecta: andas ocupado haciendo lo que queremos que hagas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Copenhague, 20 de abril de 2015, lunes:&lt;/em&gt; Un servidor se pasa medio día preparando un currículum y carta de presentación decentes. Y los manda. &lt;em&gt;Martes 21:&lt;/em&gt; ¿Puedes mandarnos tus certificados académicos? Sin problema. Ahí te van. &lt;em&gt;Miércoles 23:&lt;/em&gt; ¿Podrías  venir para una entrevista el viernes 25 a las once y media? Sí, perfecto. Nos vemos el viernes. &lt;em&gt;Birkerød, viernes 25:&lt;/em&gt; Entrevista con la vicerectora, el director del Departamento de Física y el de Matemáticas — la misma persona que me recomendó en Dubai — . Más que de ganar se trata de no perder. &lt;em&gt;Copenhague, seis horas después:&lt;/em&gt; Te llamaba para decirte que, si aún tienes interés, nos encantaría contar contigo como profesor a partir del curso que viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Copenhague, 20 de mayo de 2015.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ciertas burocracias, aclaraciones y correcciones, se ejecuta, con un gesto fluido que la práctica hace parecer casual, el ritual, insignificante en sí mismo, de estampar la firma de uno en la última página del contrato. Cinco trazos negros sobre papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, amiguitos, después de cinco años deambulando por la periferia del mercado laboral, cholleando aquí y allá, haciendo favores y metiéndose en saraos varios —algunos con mucho dinero y poco trabajo y viceversa para otros—, seis semanas antes de agotar el paro —¡Mandagüevos!—, un servidor consigue trabajo; mejor dicho, consigue sueldo, que trabajo ya tenía. Me van a pagar por una de mis actividades favoritas: dar la chapa, opinar y hacerme el listo. Empiezo el 1 de agosto. Profesor a tiempo completo de física y mates en el Bachillerato Internacional, en un instituto público. Hasta entonces, con permiso de las autoridades y del tiempo, voy a dedicarme a disfrutar del verano.&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: Modificada a partir de &lt;em&gt;Signature&lt;/em&gt; de &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/71167649@N03/6435866935"&gt;Losinpun&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/la-firma/</link><guid isPermaLink="false">8e4dc8fa-9ea0-41b8-a890-85234ee77bd9</guid><category>Antibiographía</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Wed, 03 Jun 2015 21:39:36 GMT</pubDate></item><item><title>Montecarlo 2015: Lo peor</title><description>&lt;p&gt;Este fin de semana vi la peor carrera de Fórmula 1 en años. Los escasos momentos remarcables se debieron a errores lamentables o infortunios varios. Para empeorar la cosas, si hubo algún momento de brillantez digna de mención, la lamentable realización se encargó de que nos lo perdiésemos. Parecían pinchar las cámaras a boleo y poner las repeticiones a destiempo o nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El momento más lamentable en la procesión de aburrimiento lo firmó Mercedes. En los últimos años, con tanta telemetría y tanto ingeniero echando cálculos, haciendo simulaciones y opinando, parace que los equipos a menudo se olvidan de lo obvio y básico: mirar que tienen delante de las narices, en la pista. Aunque no se hubiesen equivocado al calcular la ventaja que tenía Hamilton y hubiese vuelto a salir por delante, ¿qué necesidad había de arriesgarse? En un circuito donde la posición en pista resulta esencial, debido a la dificultad para adelantar, no se me ocurre ningún motivo por el que Hamilton necesitase arriesgarse a hacer un cambio de neumáticos defensivo. Incluso aunque Vettel hubiese entrado a poner los super-blandos aún tendría que adelantarle a Rosberg y a él. Cosa que, como bien y muy a su pesar demostró Hamilton, resulta poco menos que imposible hasta para el mejor coche de la parrilla, vacío de combustible y con gomas nuevas. El pánico y la confusión de sus ingenieros le costó a Hamilton una carrera que había dominado de principio a fin. En el lado positivo, el regalo que Mercedes le hizo a Rosberg, nos ha reavivado el campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que no parecen interesados en reavivar nada siguen siendo los de Ferrari. Con su indecisión estratégica habitual, ni siquiera intentaron poner en aprietos a Rosberg con un cambio de gomas temprano y, por supuesto, ni se les pasó por la cabeza aprovechar la salida del coche de seguridad para ejecutar la amenaza fantasma que Mercedes trato de evitar con la parada nefasta de Hamilton. Si añadimos las mediocres actuaciones de Kimi los sábados, el panorama rojo pinta bastante lamentable, casi tanto como las gracietas de Vettel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el medio de la parrilla, Verstappen también se cubrió de gloria. Primero, anduvo listo aprovechando el rebufo de Vettel para adelantar rivales mientras el alemán los doblaba. Luego, se pasó de listo y midió mal la frenanda de Grosjean en Santa Devota. Para cuando se quiso dar cuenta iba de morros contra las protecciones. La experiencia de los ingenieros en medidas de seguridad suplió la experiencia al volante que le falta al novato holandés y todo quedó en un susto. A lo mejor hay que, sin que sirva de precedente, escuchar a Massa y preguntarse si diecisiete años y ochocientos caballos hacen una buena combinación...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para rematar la riestra de calamidades aparecieron los comisarios de la FIA con sus deciones brillantes. Primera vuelta, Alonso adelanta a Hülkenberg en Mirabeau. Hülkenberg hace como que no va con él la cosa y decide trazar la curva como si Alonso le hubiese adelantado. Sale rebotado contra el muro: a tomar por saco el alerón y la carrera. Decisión de los comisarios: cinco segundos de penalización para Alonso. Vuelta setenta y dos, Ricciardo intenta aldelantar a Räikkönen en Mirabeau. Se quedar corto en la frenada y embiste al finlandés. Kimi no se come me muro de milagro. Ricciardo aprovecha a coyuntura para adelantarlo. Decisión de los comisarios: incidente de carrera. Que alguien me lo explique porque no lo entiendo...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final dio igual, porque la penalización no afectó a la estrategia de Alonso y el fallo mecánico que le dejó tirado en la vuelta cuarenta y dos se encargó de convertir todo esto en irrelevante. Una pena, porque después de haber camuflado el desaguisado de la clasificación —el McLaren también le dejó tirado en la Q2— con una arrancada fulgurante y una primera vuelta endemoniada, él y Button iban camino de conseguir los primeros puntos de la temporada para McLaren-Honda. El inglés logró terminar octavo. Cuatro puntos que, además de dar una inyección de moral, deja patente el progreso constante que sigue haciendo McLaren-Honda, pese a los problemas de fiabilidad y la mala suerte que tuvo el inglés en la Q2 con las banderas amarillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte de los primeros puntos de McLaren, si tengo que poner una nota positiva a esta carrera, se la pongo otra vez a Sainz. Arrancó desde &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; —lo descalificaron el sábado en la crono por saltarse sin querer un pesaje—. Terminó décimo. En Mónaco. En su primer Gran Premio por las calles de Mónaco. Un punto que sabe a victoria. &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: &lt;a href="http://www.f1fanatic.co.uk/"&gt;F1Fanatic&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/monaco-2015-lo-peor/</link><guid isPermaLink="false">9b204213-889e-445d-acd8-13827943d2e0</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 25 May 2015 21:16:24 GMT</pubDate></item><item><title>Montmeló 2015: Sin frenos y a lo loco</title><description>&lt;p&gt;Sólo Fernando Alonso ha conseguido ganar en Montmeló sin salir desde la primera línea de la parrilla. Ferrari lo olvidó, como muchas otras cosas. Los de rojo no aprenden y se ponen en evidencia. Conocían la importancia de tener la posición ganada en esta pista y vieron como Hamilton se veía incapaz de adelantar a Vettel, pero decidieron ignorar lo que tenían delante de las narices, para variar, y seguir con el plan establecido, como en Bahrein. Puede que hubiesen obtenido el mismo resultado final, pero si hubiesen cubierto a Hamilton en su segunda parada, el inglés, en vez de tener aire libre para esprimir su Mercedes, hubiese tenido que adelantar a Vettel en pista, y no lo logró durante la primera mitad de la carrera...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ferrari regala la ventaja cuando la tiene y no la busca cuando le falta. Montmeló hizo ciertas las palabras de Montezemolo y de Alonso. Como en 2014, terminaron a 45 segundos del ganador, un Rosberg que por fin parece haberse reencontrado con su mojo. Los podios que han recogido esta temporada se deben más a desgracias ajenas que a virtudes propias. Williams se ha estancado, Reb Bull ha dado dos pasos atrás, McLaren va a lo suyo y Lotus aún anda recuperándose de su 2014 desastroso. ¿Quién queda para caerse en el tercer cajón del podio?... Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los despropósitos rojos, se sumaron los infortunios de McLaren. Aunque el resultado final no lo reflejase, McLaren-Honda sigue prograsando con paso firme. El ritmo de carrera y la estrategia de Alonso le hubiesen puesto en la octava o novena posición al final de la carrera. El protector de la visera que se le coló en el conducto de refrigeración de uno de los frenos traseros tenía una opinión distinta. Un problema inusitado, de esos que ocurren una vez cada cien carreras, hirvió el líquido de frenos y heló a afición. Habrá que esperar un poco más para ver a McLaren recoger sus primeros puntos. ¿Y Button? El pobre agarre del asfalto catalán este fin de semana sorprendió a todos los pilotos, a Button más que otros. Todo apunta a una mala elección de reglajes, nada mal con su coche tampoco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién se encargó entonces de darle emoción al Gran Premio? Toro Rosso. O mejor dicho: Verstappen y Sainz. Ambos hijos de pilotos —aunque Sainz gana en pedigrí por goleada—, ambos debutan esta temporada, ambos brillaron en la cronometrada del sábado —Sainz quinto, Verstapen sexto—; aunque mientras Verstappen empezó la temporada con halo de gran promesa y todas las cámaras apuntándole, Sainz llegó agazapado, sin llamar la atención, hasta que hace cosas como lo que vimos el domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos pilotos mantuvieron un tira y afloja durante toda la carrera. Empezaron sufriendo la falta de velocidad punta del Toro Rosso, entregando posiciones a los que venían por detrás. Después la balanza pareció inclinarse hacia a estrategia agresiva de Verstappen. Pero Sainz y sus ingenieros tenían un plan. Tras estirar sus segunda parada, el español se lanzó a la caza y captura de los puntos en las últimas vueltas. Alcanzó a Verstappen sin  esfuerzo; pero el duelo descafeinado entre Kimi y Bottas se les coló en medio y tubo que esperar a doblasen al holandés para intentar adelantarlo. Y lo adelantó, sin miramientos ni dudas. Le arrebató el último punto y le magulló el orgullo. No contento con eso, se lanzó a por Kvyat. En la última vuelta, le dio un hachazo al ruso. Con fumata blanca, toque y sin sitio en la pista, Sainz ganó la novena posición. Los comisarios, en un inusitado alarde de sensatez, consideraron que en el momento del incidente Sainz ya había adelantado a Kvyat y el resto, archivado como incidente de carrera. Dos puntos para Sainz que han debido de levantar más de una ceja en Red Bull y nos alegraron la tarde al resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiente parada: Mónaco. El circuito perfecto para que Honda enmascare su falta de potencia. ¿Habrá por fin puntos para McLaren?&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: &lt;a href="http://www.f1fanatic.co.uk/"&gt;F1Fanatic&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/montmelo-2015-sin-frenos-y-a-lo-loco/</link><guid isPermaLink="false">ab4e3c4f-55fa-48e2-bd69-dfbb21633392</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Wed, 13 May 2015 14:33:40 GMT</pubDate></item><item><title>... Y Doha</title><description>&lt;p&gt;Entre autopistas e intersecciones con semáforos que tardan más de seis minutos en dejarte pasar, entre suburbios áridos y el aire amarillento en que uno puede masticar el desierto, aparece Doha. La vista se abre a una bahía circular. Miras. Parpadeas. Vuelves a mirar. El cerebro se niega a admitir que el mar pueda brillar con ese turquesa imposible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ciudad se extiende abrazando la bahía. Al norte, apenas visibles entre la neblina de polvo suspendido, se alzan apiñados los rascacielos del distrito financiero. Al sur, entorno al puerto donde se mecen cientos de &lt;em&gt;baos&lt;/em&gt;, la ciudad vieja apenas resiste el embite de la euforia urbanística. Entre medias, a lo largo de un paseo marítimo apto para personas, se encuentran los edificios gubernamentales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al norte, los nuevos mercados, donde se compra y vende el futuro del reino. Al sur, el mercado antiguo, donde se compra y se vende el día a día desde hace siglos. En medio, un gobierno que trata de poner un velo de tradición y cultura al despilfarro. Al sur, adentrándose en las aguas turquesas e imposibles de la bahía, llama la atención el Museo de Arte Islámico. Un edificio modernidad minimalista y elegancia tradicional, una oda exquisita al pasado y la historia; la perla de la cuidad. Al norte, La Perla, un alarde urbanístico de islas artificiales; un elegio al despilfarro cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente al exceso y decadencia sin freno de Dubai, Doha trata de mantener sus tradiciones y convencerse de su modernidad. Se fuerza el rol tradicional de la mujer supeditada al hombre, mientras que los museos exhiben el papel histórico de las mujeres liberadas en el Islám y los edificios offiales se adornan con citas del Corán apelando a la igualdad entre sexos. Se incita a la especulación capitalista para mantener la independencia  económica y al consumismo occidental para conservar las raíces culturales. Entre medias, para que la función siga a delante, hay miles de inmigrantes con el puesto de trabajo definido por su pasaporte —filipino: camarero o dependiente, indio o nepalí: obrero, kenyata: guardia de seguridad— y cuya libertad de ir venir depende, por ley, del capricho de que quien los contrata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perdido entre tanto ilusionismo dialéctico, cultural, étnico y económmico, hay un mercado de halcones. ¡En Doha te puedes comprar un puto halcón! Eso, mola y punto. Porque no me cuadró de llevar cien o doscientos mil euros en el bolsillo, que sino...&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/y-doha/</link><guid isPermaLink="false">7f495ecc-15a6-4b32-ad3c-512af013d493</guid><category>Por el mundo adelante</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Tue, 05 May 2015 21:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dubai...</title><description>&lt;p&gt;Ocho carriles, ocho carriles en cada dirección. Por las ventanillas del taxi pasan Patrols y Land Cruisers  enormes, XXL, copiar y ampliar al 120%, hasta que ese Humby parezca pequeño, y sólo V8s, por favor. Ninguno huele ni suena a diesel. Dentro del taxi el motor tampoco suena a diesel y el aire acondicionado convierte el calor asfixiante en un fresco incómodo. A través del parabrisas, entre una neblina amarillenta de polvo fino y árido, crece la silueta de Dubai. Decenas de rascielos se alzan del desierto sin transición suburbana ni aviso previo. Cualquiera de esos monstruos se convertiría en un hito arquitectónico en cualquier ciudad europea; en Dubai pasan desapercividos los uno entre los otros. No sólo desapercibidos, sino empequeñecidos y avasallados por una magnificencia y enormidad de 830 metros. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Burj Khalifa se alza al doble de altura que cualquier otra construcción en Dubai. Un padre orgulloso e impasible erguido entre criaturas que apenas alcanzan a tocarle la cintura. ¡Un edificio que hace que rascacielos de 400 metros parezcan pequeños! Siempre presente, siempre identificable en el horizonte desde cualquier lugar a kilómetros y kilómetros de distancia. Directa hacia él, dieciseis carriles de asfalto cortan el desierto, plagados de V8s, AMGs, Rolls, Bentleys y autobuses decrépitos atestados de indios y nepalíes que han construido el espejismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un espejismo de rascacielos y autopistas en medio del desierto. Creo que nunca en una semana usé tantas veces los adjetivos enorme, descomunal, ridículo e innecesario. Un espejismo enorme, descomunal, ridículo e innecesario. Un templo al exceso capitalista construido para coches y consumidores. Construido con petrodólares occidentales y mano de obra barata —o esclavizada— importada de Asia. Más de la mitad de los rascacielos de Dubai se encuentran vacíos, ninguna empresa los ocupa, ninguna familia dibuja vidas en ellos. En los enormes enorme, descomunales, ridículos e innecesarios centros comerciales de Dubai...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;... Enormes, descomunales, ridículos e innecesarios hasta el punto de tener acuarios del tamaño necesario para que vivan, entre otros bichos, un banco de atunes y un cardumen de tiburones, o una pista de esquí, o el esquelto completo de un brontosaurio, o una catarata de cuatro pisos de altura, o todo junto...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;... Centros comerciales, decía, donde puedes encontrar una tienda de cualquier marca imaginable; ninguna tiene más mercancía o variedad que sus equivalentes Europeas. Dubai vende su petroleo a occidente y compra a occidente cualquier cosa enorme, descomunal, ridícula e innecesaria que mantenga la ilusión de riqueza, que enmascare el empobrecimiento cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Dubai occidente compra petróleo barato y vende caros servicios y lujos. Nos quedamos con su petróleo y recuperamos los dineros. Supongo que las alternativas de Dubai se limitan a aceptar el timo, disfrutar de las migajas y los Ferraris, o quejarse y darle la bienvenida a las tropas democráticas de liberación pacífica estadONUidenses...&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/dubai/</link><guid isPermaLink="false">1976f0d4-a6b3-4c49-9a6d-15da81b962f3</guid><category>Por el mundo adelante</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 04 May 2015 16:50:08 GMT</pubDate></item><item><title>Bahrain 2015: ¡Quitadme ese Ferrari de ahí!</title><description>&lt;p&gt;... Esas palabras debieron de pasar por la mente de Alonso, aunque no las dijo. Se limitó a desdoblarse de Kimi, aprovechando las gomas frescas y la mejor virtud del McLaren: la estabilidad en curva. Poco más que anecdótico para la historia de la carrera, el momento habla sin embargo de otro paso adelante en el rendimiento del McLaren y, sobre todo, de la confianza que Alonso comienza a tener en su MP4-30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También a Rosberg debieron de darle ganas de gritar más de una vez por la radio que le quitasen a ese Ferrari de ahí. Se pasó el Gran Premio adelantando coches rojos. El alemán hizo saltar chispas, en sentido literal y figurado, con sus pasadas al límite y reiteradas a Kimi y Vettel. Resultó un placer ver a Nico de nuevo con el cuchillo entre los dientes, implacable, decidido a evitar otro paseo de Hamilton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Kimi también le estorbó algún que otro Ferrari. El finlandés destapó el tarro de las esencias en la cálida noche del desierto. Sacó un ritmo brutal de sus neumáticos medios en la segunda parte de la carrera. Hasta el punto de rodar más rápido que los Mercedes con los blandos. El buen hacer de Kimi, sirvió también para resaltar los fallos y el pobre rendimiento de Vettel. Ahora que no tiene un Red Bull dominante y un chasis que lo perdona todo, las malas elecciones de reglajes y los errores de novato saltan a la vista y se pagan caros. Tras múltiples errores en frenadas y trazadas, en los últimos compases de la carrera, Vettel terminó por salirse de la pista y dañó el alerón delantero. Con la parada extra en &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; para cambiarlo puso la puntilla a su fin de semana mediocre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Massa le estorbaron los Ferrari, los Lotus, los Sauber, el McLaren y toda la parrilla. Obligado a salir desde el &lt;em&gt;pit lane&lt;/em&gt; por un fallo eléctrico de última hora, el brasileño añadió emoción extra a la carrera con su remontada y, en particular, con los duelos reiterados con su compatriota, el novato Nasr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El final resultó dramático y acorde con las chispas que saltaron durante toda la carrera. La presión de Rosberg “forzó” el error que le costó a Vettel la segunda posición. Y la tercera. Y la cuarta... A dos vueltas del final, los frenos de Rosberg dijeron basta. Kimi aprovechó la oportunidad y se lanzó a por Hamilton. Con el ritmo que llevaba, dudo que le hubiese hecho falta la ayuda para quitarles las pegatinas a su compañero y a Rosberg; pero el tiempo ahorrado le dio la oportunidad de amenazar a Hamilton. El mandamás de Mercedes, Toto Wolff, confesó tras la carrera que los frenos de Hamilton también se esfumaron en la última curva. Una vuelta más, y la victoria hubiese ido al palmarés de Kimi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la última curva también reventó el Renault de Ricciardo. Tras su estela humeante cruzaron la meta anónimos Grosjean y Pérez. Les siguieron Kvyat y Massa, que pobre premio llevaron —dos y un puntos— para tanta pelea. Menos premio aún recogió Alonso, quien en la última parte de la carrera, con un juego de blandos, no sólo se desdobló de Kimi, sino que hizo buenas las crecientes virtudes del McLaren y se quitó de en medio a Nars, Hülkenberg, Erikson y a un Maldonado que nunca defrauda en las últimas vueltas. Fernando terminó undécimo, a escasos segundos de Massa, acariciando los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fin de semana que viene, la Fórmula 1 regresa al viejo continente. McLaren-Honda ha anunciado su primer gran paquete de mejoras para la siguiente carrera. Si todo funciona como esperan, y tienen un fin de semana libre de infortunios, bien podríamos celebrar los primeros puntos de Alonso para la leyenda de McLaren-Honda. Y qué mejor lugar que Montmeló...&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: basada en un original de &lt;a href="http://www.mclaren.com/formula1/2015/bahrain-grand-prix/gallery-bahrain-grand-prix-pictures/"&gt;McLaren.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/bahrain-2015-quitadme-ese-ferrari-de-ahi/</link><guid isPermaLink="false">b8658f67-59c9-4f44-9767-8fdab5fd952b</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Fri, 01 May 2015 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Shanghai 2015: Sin sorpresas</title><description>&lt;p&gt;Voy como McLaren: con retraso, y a ver si, de vuelta en Europa, me pongo al día... &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realización de la carrera China pasó casi tanto tiempo enfocando a los McLaren como a los Mercedes. Y no me extraña... La amenaza roja al dominio plateado se quedó en descafeinado sin leche ni nada. Con un coche más lento que el de los rivales, ¿qué opción os parece la mejor para no ganar la carrera? ¡Exacto! Lo que hizo Ferrari: calcarle la estrategia a Mercedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que mientras por delante Mercedes y Ferrari aburrián a las ovejas jugando al gato tonto y al ratón perezoso, la realización tuvo que buscar la emoción en otras partes. La encontró en los duelos en pista y en &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; entre Pérez y Hülkemberg —pena que la caja de cambios dejó tirado al alemán a diez vueltas del final—. En el racimo adelantamientos espectaculares con que nos amenizó la mañana Verstappen; quien hubiese firmado una carrera gloriosa si el motor Renault no le hubiese dejado tirado, otra vez. Y en la remontada que se forjaron los McLaren con dos estrategias distintas; y bien por McLaren, porque en el jaleo de mitad de la parrilla suele resultar mejor diversificar opciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Button le dieron la opción defensiva: ganar posiciones haciendo las dos primeras partes con los neumáticos más rápidos para, luego, defender lo ganado con los lentos. A Alonso le tocó la opción agresiva: empezó con los blandos para situarse bien al principio de carrera, continuó con una segunda parte larga tratando de salvar los trastos con los medios —que resultaron más lentos de lo esperado— y, al final, puso otra vez los blandos para terminar la carrera al ataque, con gomas frescas, poca gasolina, la caña presta y el cuchillo entre los dientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dado el déficit de velocidad punta del McLaren, no creo que la estrategia de Alonso resultase óptima para tratar de adelantar rivales en pista al final de la carrera. Aún así, el asturiano le sacó el mejor partido posible y, pocas vueltas después de salir de &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt;, se puso tras la estela de Button. Los McLaren rodaban con paso firme y los de delante se iban callendo por problemas mecánicos. Iban décimo tercero y décimo cuarto cuando se toparon con Maldonado. El Venezolano sufría con un Lotus rebelde y unas gomas en las últimas. Sus defensas agresivas terminaron por sacar de sus casillas a Button. El inglés cometió un error y le envistió en la entrada de la primera curva. Ganacia para Alonso, que esquivó el desaguisado y los adelantó campante hacia la duodécima posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McLaren sigue mejorando. Su ritmo en carrera y buenas maneras en curva hablan de un chasis que debería de   brillar a poco que motor Honda empiece a girar a pleno rendimiento. De momento, haber terminado la carrera con ambos coches y peleando en la mitad de la tabla resulta un salto de gigante respecto a la primera carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Bahrain, con sólo una semana entre medias, no cabe esperar milagros... Qué bien se me da predecir a toro pasado... &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: basada en un original de &lt;a href="http://www.darrenheath.com/"&gt;Darren Heath&lt;/a&gt; via &lt;a href="http://www.mclaren.com/formula1/2015/chinese-grand-prix/gallery-chinese-grand-prix-by-darren-heath/"&gt;McLaren.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/shanghai-2015/</link><guid isPermaLink="false">3f32b148-4d4c-43bf-a180-176aaeacdb2f</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 27 Apr 2015 11:02:59 GMT</pubDate></item><item><title>Sepang 2015: Amanecer rojo</title><description>&lt;p&gt;Después del dominio apabullante de Mercedes en GP de Australia, no creo que nadie hubiese apostado por otra escudería para la victoria en Sepang. Supongo que por eso, después de tantos, sigo madrugando para ver la Fórmula 1, porque uno nunca sabe dónde ni cuando va a saltar la sorpresa. Y la victoria de Ferrari y Vettel en Sepang resultó no sólo sorprendente, sino inapelable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ferrari lo hizo todo bien, no sólo con Vettel sino también con Kimi —arrancó undécimo y termino cuarto—. Estrategia perfecta, cambios de neumáticos fulgurantes y un coche que ayer, después de treinta y cuatro grandes premios sin ganar, por fin dio la talla. El SF15-T tenia un ritmo ganador al tiempo que cuidaba las gomas y, por si no bastase, velocidad punta para sacarle los colores a Mercedes. El adelantamiento por velocidad pura de Seb a Lewis en la contrarecta hubiera resultado imposible el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercedes en cambio perdió los papeles. Leyeron mal la jugada cuando salió el coche de seguridad. No acertaron con los reglajes; tanto Hamilton como Rosberg se mostraron descontentos con el equilibrio del coche que, además, se comía los neumáticos. Malacostumbrados a rodar un segundo más rápido que el resto, idearon estrategias sin criterio que terminaron por cabrear a los pilotos y, por supuesto, no funcionaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de sacar de sus casillas a Mercedes, el coche de seguridad, lio tal desbarajuste, que el resto pilotos se pasaron la carrera tratando de poner orden. Toda la emoción que faltó en Melbourne la encontramos en Sepang. En medio del lío, vimos a Williams luchar por no perder de vista a los Ferrari. A los Toro Rosso sacarle los colores a Red Bull — mayormente el negro de los frenos de Ricciardo — y dejando claro que el problema de los tetracampeones reside en algo más que en el motor Renault. Nos quedaremos con la dudas de hasta donde hubiese llegado Sainz si no hubiese cometido un error en clasificación. También vimos las primeras decisiones kafkianas de la FIA: penalizaron a Pérez por echar a Maldonado de la pista y a Hulkenberg porque Kvyat no le dejó sitio — ni siquiera el ruso se explica por qué no le penalizaron a él en vez de al alemán — .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La segunda sorpresa del día la dio McLaren. Tanto Alonso como Button…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Sí, Alonso ha vuelto! Por fin pudo debutar con el MP4–30. Y lo hizo con una gran sonrisa y desprendiendo una frescura que hacía tiempo que no le veíamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo que iba: Alonso y Button alzaron al McLaren-Honda desde el fondo de la parrilla hasta los puntos antes de tener que retirarse por problemas mecánicos — Fernando con la refrigeración del ERS y Jenson con el turbo — . Pese al déficit de potencia, pudieron luchar de tú a tú con coches que la carrera anterior le doblaron. Las buenas velocidades en curva y el adelantamiento de Alonso a Pérez, hablan de un chasis que puede dar sorpresas en cuanto el motor Honda termine la pretemporada. La mejora de rendimiento que han dado en dos semanas me parece espectacular. Antes de criticar cambio de Alonso a McLaren, creo que deberíamos preguntarnos si alguno de nosotros, allá por noviembre del año pasado, después de otro &lt;em&gt;anno horribilis&lt;/em&gt; y con la que caía en Maranello, le hubiese recomendado quedarse en Ferrari…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… No sé cuando nos vamos a ver, porque mucho me temo que las dos próximas carreras me van a pillar entre aviones y aeropuertos. Haré todo lo posible por verlas en diferido; pero mucho me temo que no llegaré a tiempo para nuestra cita de los lunes por la noche.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/sepang-2015-amanecer-rojo/</link><guid isPermaLink="false">7d531768-6748-4f15-bdad-198f114f3ad1</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 30 Mar 2015 20:43:19 GMT</pubDate></item><item><title>Melbourne 2015: Crisis, crisis...</title><description>&lt;p&gt;La carrera australiana volvió a romper su tópico típico de que no se pueden sacar conclusiones de la primera carrera de la temporada. Ayer, el asfalto de Melbourne forzó conclusiones y despejó dudas, pocas de ellas gratas. Las alarmas han saltaron en el &lt;em&gt;padock&lt;/em&gt; y en los &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; de muchos equipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercedes dominó el fin de semana de principio a fin: entrenamientos, clasificación y carrera. Este año, taza y media. La &lt;em&gt;pole&lt;/em&gt; de Hamilton le sacó un segundo y medio al mejor del resto, el Williams de Massa. En carrera, sólo el Ferrari de Kimi se acercó a los tiempos de Mercedes. Lo que ocurrió, me temo, sólo porque Kimi hizo una parada más que el resto, con tres &lt;em&gt;stints&lt;/em&gt; cortos y gomas blandas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull ha amenazado con irse si la FIA no ajusta las normas para permitir al resto de equipos alcanzar a los alemanes. Motor Renault dejó tirados a Kvyat y Verstapen, y Ricciardo y Sainz se vieron impotentes para adelantar a los Sauber con Ferrari. En vez de echar pestes para el reglamento, Toto Wolff, el mandamás de Mercedes, ya les ha explicado lo que hacer si tienen problemas con Renault: &lt;em&gt;agachar la jodida cabeza, trabajar duro y solucionar el problema. Hay un muro en Jerusalén donde pueden ir, ponerse delante y quejarse.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crisis hubo también en Sauber. Entre idas y vueltas a los juzgados, planeaba la amenaza de prisión para la jefa del equipo, Monisha Kaltenborn, si no permitía correr a Guido van der Garde. Suele pasar cuando uno firma contratos y luego los tira a la basura. Al final, el holandés dio su brazo a torcer y todos respiraron aliviados cuando Nasr y Erikson terminaron quinto y octavo. Un resultado sorprendente para un equipo que el año pasado no consiguió ni un solo punto. Veremos la segunda parte del culebrón en Malasia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Lotus, crisis tambien. Pese ha haber abandonado el motor Renault y comprado unos Mercedes, empezaron también este año con el pie torcido. &lt;em&gt;Crashtor&lt;/em&gt; Maldonado se hizo un Maldonado y se comió el muro en la segunda curva. A Grosjean se le rompió el motor el solito, sin ayuda. Habrá que esperar también a Malasia para ver si las buenas sensaciones de la pretemporada se convierten en algo más que sensaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el nombre nuevo de la parrilla, Manor, antiguo Marussia, más crisis todavía. Llegaron a Australia contando céntimos y no consiguieron arrancar el coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Williams también vivió su crisis particular. Bottas se escaralló la espalda en la clasificación y no pudo correr. A Massa el hizo Vettel la tres catorce en el cambio de neumáticos y el chorizó el podium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegamos a la parte trepidante de la carrera: McLaren-Honda. Uno reventó antes de llegar a la línea de salida. El otro nos brindó el duelo del día. Button con el motor capado y Pérez otro con Force India del montón lucharon sin cuartel por el duodécimo puesto. Trepidande. Sirva para hacernos una idea lo que dio de sí el resto de la carrera y porqué me dedico a divagar sobre lo que ocurrió fuera de la pista...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que qué opino del McLaren-Honda? Me sigue pareciendo el coche con más potencial de la parrilla. Admiro la determinación y el riesgo que han tomado al fabricar un coche agresivo e innovador. Entre innovar y remar contra corriente o ir a remolque de Mercedes como el resto, me alegro que hayan elegido el camino difícil. Aunque se les ha puesto más difícil de lo que todos esperábamos, creo que tanto McLaren como Honda tienen la capacidad para sacar el proyecto adelante. Puede que les cueste unas semanas hacer que el motor Honda ruede fino; pero creo que en cuanto puedan ponerlo a girar a pleno rendimiento, darán alguna sorpresa. De momento, haber terminado la carrera, 58 vueltas, ya me parece un gran salto teniendo en cuenta que en toda la pretemporada nunca dieron más de 12 seguidas. Seguir las evoluciones del McLaren-Honda a lo largo de la temporada puede resultar más interesante que ver a Mercedes machacar al resto o a Ferrari y Williams peleándose por las migajas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en Sepang. A ver hasta donde puede llevar Alonso al McLaren-Honda... O viceversa...&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/melbourne-2015-crisis-crisis/</link><guid isPermaLink="false">0e2d3b90-4beb-4828-a113-3f13840707f9</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:25:02 GMT</pubDate></item><item><title>Hello, Ghost!</title><description>&lt;p&gt;Despertando... Despacio... Con los dedos y las neuronas un tanto anquilosadas. ¿Recuerdas la escena de &lt;em&gt;Ghost in the Shell&lt;/em&gt;? Al contraluz de una persiana, se ve la silueta de Mokoto Kusanagi. Se sienta en la cama. Despertando... Despacio... Sí, es la imagen de arriba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿No has visto la peli? Deberías. Póntela esta noche en vez de la serie esa que ves estos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y suena algo así:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width="100%" height="166" scrolling="no" frameborder="no" src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/176148496&amp;amp;color=ff5500&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=false&amp;amp;show_reposts=false"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;... Ahora, sí. Mucho mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé lo que pensaba Mokoto aquella mañana. O quizá sí. Aquella mañana forma una de esas escenas sin palabras en que, sin saber qué piensa, sabes que la protagonista piensa lo mismo que tú...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de semanas dándole vueltas a los detalles. Probando aquí y allá, cambiando y editando esto y aquello. Dudando, preguntándome si sí o si no. Ayer por la tarde, me vino esa imagen a la cabeza. Despertando... Despacio... Después de sueño largo e inesperado. Con un hormigueo familiar en la yema de los dedos. Echando de menos el claqueteo del teclado. Sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unos meses escribí que iba a escribir menos, porque escribir me quitaba tiempo para escribir. No funcionó... Supongo que, en algún momento, Antibiographía se convirtió más en una obligación que un placer. Supongo uno no puede empeñarse en seguir contando las mismas historias durante casi nueve años. Supongo que necesitaba tiempo para darme cuenta de todo eso. Apagar la luz. Creérmelo. Dormir un rato. Y despertar... Despacio...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo ciertas ideas de a dónde quiero ir desde aquí. Sospecho que el camino tendrá alguna curva más que foto de portada. Puede que incluso me lleve a donde espero. Me da bastante igual... Lleve a donde lleve no quiero ir solo. Tras  lo visto en estos meses, parece que se me da mejor escribir acompañado.&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;P.S.— Para curiosos: la foto de portada la tome alla por 2011, conduciendo hacia al sur, en algún lugar perdido entre el Atlas y el Sahara. La historia aún vive en &lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/"&gt;Bitácora&lt;/a&gt;:&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;small&gt; &lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-i-el-dia-que-llovio-en-el.html"&gt;Marruecos I: el día que llovió en el desierto&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-ii-el-dia-que-nos-recordaron.html"&gt;Marruecos II: el día que nos recordaron como olvidar&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-ii-el-dia-que-inventamos-el.html"&gt;Marruecos III: el día que inventamos el mundo&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/06/marruecos-iv-el-dia-que-se-contradijo.html"&gt;Marruecos IV: el día que se contradijo a sí mismo&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/06/marruecos-v-el-dia-que-sobraban-las.html"&gt;Marruecos V: el día que sobraban las palabras&lt;/a&gt;
&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/hello-ghost/</link><guid isPermaLink="false">26f3926b-4a92-4a39-b4bd-8fa4d9acd24b</guid><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Mar 2015 08:05:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>