<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Vanya Crow - Antibiographía</title><description>Escribiendo, peleando y otras perversiones</description><link>http://localhost:2368/</link><generator>Ghost 0.5</generator><lastBuildDate>Tue, 17 Mar 2015 23:45:21 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/author/vanya/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>Melbourne 2015: Crisis, crisis...</title><description>&lt;p&gt;La carrera australiana volvió a romper su tópico típico de que no se pueden sacar conclusiones de la primera carrera de la temporada. Ayer, el asfalto de Melbourne forzó conclusiones y despejó dudas, pocas de ellas gratas. Las alarmas han saltaron en el &lt;em&gt;padock&lt;/em&gt; y en los &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; de muchos equipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercedes dominó el fin de semana de principio a fin: entrenamientos, clasificación y carrera. Este año, taza y media. La &lt;em&gt;pole&lt;/em&gt; de Hamilton le sacó un segundo y medio al mejor del resto, el Williams de Massa. En carrera, sólo el Ferrari de Kimi se acercó a los tiempos de Mercedes. Lo que ocurrió, me temo, sólo porque Kimi hizo una parada más que el resto, con tres &lt;em&gt;stints&lt;/em&gt; cortos y gomas blandas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull ha amenazado con irse si la FIA no ajusta las normas para permitir al resto de equipos alcanzar a los alemanes. Motor Renault dejó tirados a Kvyat y Verstapen, y Ricciardo y Sainz se vieron impotentes para adelantar a los Sauber con Ferrari. En vez de echar pestes para el reglamento, Toto Wolff, el mandamás de Mercedes, ya les ha explicado lo que hacer si tienen problemas con Renault: &lt;em&gt;agachar la jodida cabeza, trabajar duro y solucionar el problema. Hay un muro en Jerusalén donde pueden ir, ponerse delante y quejarse.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crisis hubo también en Sauber. Entre idas y vueltas a los juzgados, planeaba la amenaza de prisión para la jefa del equipo, Monisha Kaltenborn, si no permitía correr a Guido van der Garde. Suele pasar cuando uno firma contratos y luego los tira a la basura. Al final, el holandés dio su brazo a torcer y todos respiraron aliviados cuando Nasr y Erikson terminaron quinto y octavo. Un resultado sorprendente para un equipo que el año pasado no consiguió ni un solo punto. Veremos la segunda parte del culebrón en Malasia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Lotus, crisis tambien. Pese ha haber abandonado el motor Renault y comprase unos Mercedes, empezaron también este año con el pie torcido. &lt;em&gt;Crashtor&lt;/em&gt; Maldonado se hizo un Maldonado y se comió el muro en la segunda curva. A Grosjean se le rompió el motor el solito, sin ayuda. Habrá que esperar también a Malasia para ver si las buenas sensaciones de la pretemporada se convierten en algo más que sensaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el nombre nuevo de la parrilla, Manor, antiguo Marussia, más crisis todavía. Llegaron a Australia contando céntimos y no consiguieron arrancar el coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Williams también vivió su crisis particular. Bottas se escaralló la espada en la clasificación y no pudo correr. A Massa el hizo Vettel la tres catorce en el cambio de neumáticos y el chorizó el podium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegamos a la parte trepidante de la carrera: McLaren-Honda. Uno reventó antes de llegar a la línea de salida. El otro nos brindó el duelo del día. Button con el motor capado y Pérez otro con Force India del montón lucharon sin cuartel por el duodécimo puesto. Trepidande. Sirva para hacernos una idea lo que dio de sí el resto de la carrera y porqué me dedico a divagar sobre lo que ocurrió fuera de la pista...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que qué opino del McLaren-Honda? Me sigue pareciendo el coche con más potencial de la parrilla. Admiro la determinación y el riesgo que han tomado al fabricar un coche agresivo e innovador. Entre innovar y remar contra corriente o ir a remolque de Mercedes como el resto, me alegro que hayan elegido el camino difícil. Aunque se les ha puesto más difícil de lo que todos esperábamos, creo que tanto McLaren como Honda tienen la capacidad para sacar el proyecto adelante. Puede que les cueste unas semanas hacer que el motor Honda ruede fino; pero creo que en cuanto puedan ponerlo a girar a pleno rendimiento, darán alguna sorpresa. De momento, haber terminado la carrera, 58 vueltas, ya me parece un gran salto teniendo en cuenta que en toda la pretemporada nunca dieron más de 12 seguidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguir las evoluciones del McLaren-Honda a lo largo de la temporada puede resultar más interesante que ver a Mercedes machacar al resto o a Ferrari y Williams peleándose por las migajas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en Sepang. A ver hasta donde puede llevar Alonso al McMaren-Honda... O viceversa...&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/melbourne-2015-crisis-crisis/</link><guid isPermaLink="false">0e2d3b90-4beb-4828-a113-3f13840707f9</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:25:02 GMT</pubDate></item><item><title>Hello, Ghost!</title><description>&lt;p&gt;Despertando... Despacio... Con los dedos y las neuronas un tanto anquilosadas. ¿Recuerdas la escena de &lt;em&gt;Ghost in the Shell&lt;/em&gt;? Al contraluz de una persiana, se ve la silueta de Mokoto Kusanagi. Se sienta en la cama. Despertando... Despacio... Sí, es la imagen de arriba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿No has visto la peli? Deberías. Póntela esta noche en vez de la serie esa que ves estos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y suena algo así:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width="100%" height="166" scrolling="no" frameborder="no" src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/176148496&amp;amp;color=ff5500&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=false&amp;amp;show_reposts=false"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;... Ahora, sí. Mucho mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé lo que pensaba Mokoto aquella mañana. O quizá sí. Aquella mañana forma una de esas escenas sin palabras en que, sin saber qué piensa, sabes que la protagonista piensa lo mismo que tú...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de semanas dándole vueltas a los detalles. Probando aquí y allá, cambiando y editando esto y aquello. Dudando, preguntándome si sí o si no. Ayer por la tarde, me vino esa imagen a la cabeza. Despertando... Despacio... Después de sueño largo e inesperado. Con un hormigueo familiar en la yema de los dedos. Echando de menos el claqueteo del teclado. Sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unos meses escribí que iba a escribir menos, porque escribir me quitaba tiempo para escribir. No funcionó... Supongo que, en algún momento, Antibiographía se convirtió más en una obligación que un placer. Supongo uno no puede empeñarse en seguir contando las mismas historias durante casi nueve años. Supongo que necesitaba tiempo para darme cuenta de todo eso. Apagar la luz. Creérmelo. Dormir un rato. Y despertar... Despacio...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo ciertas ideas de a dónde quiero ir desde aquí. Sospecho que el camino tendrá alguna curva más que foto de portada. Puede que incluso me lleve a donde espero. Me da bastante igual... Lleve a donde lleve no quiero ir solo. Tras  lo visto en estos meses, parece que se me da mejor escribir acompañado.&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;P.S.— Para curiosos: la foto de portada la tome alla por 2011, conduciendo hacia al sur, en algún lugar perdido entre el Atlas y el Sahara. La historia aún vive en &lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/"&gt;Bitácora&lt;/a&gt;:&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;small&gt; &lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-i-el-dia-que-llovio-en-el.html"&gt;Marruecos I: el día que llovió en el desierto&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-ii-el-dia-que-nos-recordaron.html"&gt;Marruecos II: el día que nos recordaron como olvidar&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-ii-el-dia-que-inventamos-el.html"&gt;Marruecos III: el día que inventamos el mundo&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/06/marruecos-iv-el-dia-que-se-contradijo.html"&gt;Marruecos IV: el día que se contradijo a sí mismo&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/06/marruecos-v-el-dia-que-sobraban-las.html"&gt;Marruecos V: el día que sobraban las palabras&lt;/a&gt;
&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/hello-ghost/</link><guid isPermaLink="false">26f3926b-4a92-4a39-b4bd-8fa4d9acd24b</guid><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Mar 2015 08:05:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>