<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Vanya Crow - Antibiographía</title><description>Escribiendo, peleando y otras perversiones</description><link>http://localhost:2368/</link><generator>Ghost 0.5</generator><lastBuildDate>Fri, 01 May 2015 14:39:48 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:2368/author/vanya/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title>Bahrain 2015: ¡Quitadme ese Ferrari de ahí!</title><description>&lt;p&gt;... Esas palabras debieron de pasar por la mente de Alonso, aunque no las dijo. Se limitó a desdoblarse de Kimi, aprovechando las gomas frescas y la mejor virtud del McLaren: la estabilidad en curva. Poco más que anecdótico para la historia de la carrera, el momento habla sin embargo de otro paso adelante en el rendimiento del McLaren y, sobre todo, de la confianza que Alonso comienza a tener en su MP4-30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También a Rosberg debieron de darle ganas de gritar más de una vez por la radio que le quitasen a ese Ferrari de ahí. Se pasó el Gran Premio adelantando coches rojos. El alemán hizo saltar chispas, en sentido literal y figurado, con sus pasadas al límite y reiteradas a Kimi y Vettel. Resultó un placer ver a Nico de nuevo con el cuchillo entre los dientes, implacable, decidido a evitar otro paseo de Hamilton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Kimi también le estorbó algún que otro Ferrari. El finlandés destapó el tarro de las esencias en la cálida noche del desierto. Sacó un ritmo brutal de sus neumáticos medios en la segunda parte de la carrera. Hasta el punto de rodar más rápido que los Mercedes con los blandos. El buen hacer de Kimi, sirvió también para resaltar los fallos y el pobre rendimiento de Vettel. Ahora que no tiene un Red Bull dominante y un chasis que lo perdona todo, las malas elecciones de reglajes y los errores de novato saltan a la vista y se pagan caros. Tras múltiples errores en frenadas y trazadas, en los últimos compases de la carrera, Vettel terminó por salirse de la pista y dañó el alerón delantero. Con la parada extra en &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; para cambiarlo puso la puntilla a su fin de semana mediocre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Massa le estorbaron los Ferrari, los Lotus, los Sauber, el McLaren y toda la parrilla. Obligado a salir desde el &lt;em&gt;pit lane&lt;/em&gt; por un fallo eléctrico de última hora, el brasileño añadió emoción extra a la carrera con su remontada y, en particular, con los duelos reiterados con su compatriota, el novato Nasr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El final resultó dramático y acorde con las chispas que saltaron durante toda la carrera. La presión de Rosberg “forzó” el error que le costó a Vettel la segunda posición. Y la tercera. Y la cuarta... A dos vueltas del final, los frenos de Rosberg dijeron basta. Kimi aprovechó la oportunidad y se lanzó a por Hamilton. Con el ritmo que llevaba, dudo que le hubiese hecho falta la ayuda para quitarles las pegatinas a su compañero y a Rosberg; pero el tiempo ahorrado le dio la oportunidad de amenazar a Hamilton. El mandamás de Mercedes, Toto Wolff, confesó tras la carrera que los frenos de Hamilton también se esfumaron en la última curva. Una vuelta más, y la victoria hubiese ido al palmarés de Kimi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la última curva también reventó el Renault de Ricciardo. Tras su estela humeante cruzaron la meta anónimos Grosjean y Pérez. Les siguieron Kvyat y Massa, que pobre premio llevaron —dos y un puntos— para tanta pelea. Menos premio aún recogió Alonso, quien en la última parte de la carrera, con un juego de blandos, no sólo se desdobló de Kimi, sino que hizo buenas las crecientes virtudes del McLaren y se quitó de en medio a Nars, Hülkenberg, Erikson y a un Maldonado que nunca defrauda en las últimas vueltas. Fernando terminó undécimo, a escasos segundos de Massa, acariciando los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fin de semana que viene, la Fórmula 1 regresa al viejo continente. McLaren-Honda ha anunciado su primer gran paquete de mejoras para la siguiente carrera. Si todo funciona como esperan, y tienen un fin de semana libre de infortunios, bien podríamos celebrar los primeros puntos de Alonso para la leyenda de McLaren-Honda. Y qué mejor lugar que Montmeló...&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: basada en un original de &lt;a href="http://www.mclaren.com/formula1/2015/bahrain-grand-prix/gallery-bahrain-grand-prix-pictures/"&gt;McLaren.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/bahrain-2015-quitadme-ese-ferrari-de-ahi/</link><guid isPermaLink="false">b8658f67-59c9-4f44-9767-8fdab5fd952b</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Fri, 01 May 2015 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Shanghai 2015: Sin sorpresas</title><description>&lt;p&gt;Voy como McLaren: con retraso, y a ver si, de vuelta en Europa, me pongo al día... &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realización de la carrera China pasó casi tanto tiempo enfocando a los McLaren como a los Mercedes. Y no me extraña... La amenaza roja al dominio plateado se quedó en descafeinado sin leche ni nada. Con un coche más lento que el de los rivales, ¿qué opción os parece la mejor para no ganar la carrera? ¡Exacto! Lo que hizo Ferrari: calcarle la estrategia a Mercedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que mientras por delante Mercedes y Ferrari aburrián a las ovejas jugando al gato tonto y al ratón perezoso, la realización tuvo que buscar la emoción en otras partes. La encontró en los duelos en pista y en &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; entre Pérez y Hülkemberg —pena que la caja de cambios dejó tirado al alemán a diez vueltas del final—. En el racimo adelantamientos espectaculares con que nos amenizó la mañana Verstappen; quien hubiese firmado una carrera gloriosa si el motor Renault no le hubiese dejado tirado, otra vez. Y en la remontada que se forjaron los McLaren con dos estrategias distintas; y bien por McLaren, porque en el jaleo de mitad de la parrilla suele resultar mejor diversificar opciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Button le dieron la opción defensiva: ganar posiciones haciendo las dos primeras partes con los neumáticos más rápidos para, luego, defender lo ganado con los lentos. A Alonso le tocó la opción agresiva: empezó con los blandos para situarse bien al principio de carrera, continuó con una segunda parte larga tratando de salvar los trastos con los medios —que resultaron más lentos de lo esperado— y, al final, puso otra vez los blandos para terminar la carrera al ataque, con gomas frescas, poca gasolina, la caña presta y el cuchillo entre los dientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dado el déficit de velocidad punta del McLaren, no creo que la estrategia de Alonso resultase óptima para tratar de adelantar rivales en pista al final de la carrera. Aún así, el asturiano le sacó el mejor partido posible y, pocas vueltas después de salir de &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt;, se puso tras la estela de Button. Los McLaren rodaban con paso firme y los de delante se iban callendo por problemas mecánicos. Iban décimo tercero y décimo cuarto cuando se toparon con Maldonado. El Venezolano sufría con un Lotus rebelde y unas gomas en las últimas. Sus defensas agresivas terminaron por sacar de sus casillas a Button. El inglés cometió un error y le envistió en la entrada de la primera curva. Ganacia para Alonso, que esquivó el desaguisado y los adelantó campante hacia la duodécima posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McLaren sigue mejorando. Su ritmo en carrera y buenas maneras en curva hablan de un chasis que debería de   brillar a poco que motor Honda empiece a girar a pleno rendimiento. De momento, haber terminado la carrera con ambos coches y peleando en la mitad de la tabla resulta un salto de gigante respecto a la primera carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Bahrain, con sólo una semana entre medias, no cabe esperar milagros... Qué bien se me da predecir a toro pasado... &lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Imagen: basada en un original de &lt;a href="http://www.darrenheath.com/"&gt;Darren Heath&lt;/a&gt; via &lt;a href="http://www.mclaren.com/formula1/2015/chinese-grand-prix/gallery-chinese-grand-prix-by-darren-heath/"&gt;McLaren.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/shanghai-2015/</link><guid isPermaLink="false">3f32b148-4d4c-43bf-a180-176aaeacdb2f</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 27 Apr 2015 11:02:59 GMT</pubDate></item><item><title>Sepang 2015: Amanecer rojo</title><description>&lt;p&gt;Después del dominio apabullante de Mercedes en GP de Australia, no creo que nadie hubiese apostado por otra escudería para la victoria en Sepang. Supongo que por eso, después de tantos, sigo madrugando para ver la Fórmula 1, porque uno nunca sabe dónde ni cuando va a saltar la sorpresa. Y la victoria de Ferrari y Vettel en Sepang resultó no sólo sorprendente, sino inapelable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ferrari lo hizo todo bien, no sólo con Vettel sino también con Kimi —arrancó undécimo y termino cuarto—. Estrategia perfecta, cambios de neumáticos fulgurantes y un coche que ayer, después de treinta y cuatro grandes premios sin ganar, por fin dio la talla. El SF15-T tenia un ritmo ganador al tiempo que cuidaba las gomas y, por si no bastase, velocidad punta para sacarle los colores a Mercedes. El adelantamiento por velocidad pura de Seb a Lewis en la contrarecta hubiera resultado imposible el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercedes en cambio perdió los papeles. Leyeron mal la jugada cuando salió el coche de seguridad. No acertaron con los reglajes; tanto Hamilton como Rosberg se mostraron descontentos con el equilibrio del coche que, además, se comía los neumáticos. Malacostumbrados a rodar un segundo más rápido que el resto, idearon estrategias sin criterio que terminaron por cabrear a los pilotos y, por supuesto, no funcionaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de sacar de sus casillas a Mercedes, el coche de seguridad, lio tal desbarajuste, que el resto pilotos se pasaron la carrera tratando de poner orden. Toda la emoción que faltó en Melbourne la encontramos en Sepang. En medio del lío, vimos a Williams luchar por no perder de vista a los Ferrari. A los Toro Rosso sacarle los colores a Red Bull — mayormente el negro de los frenos de Ricciardo — y dejando claro que el problema de los tetracampeones reside en algo más que en el motor Renault. Nos quedaremos con la dudas de hasta donde hubiese llegado Sainz si no hubiese cometido un error en clasificación. También vimos las primeras decisiones kafkianas de la FIA: penalizaron a Pérez por echar a Maldonado de la pista y a Hulkenberg porque Kvyat no le dejó sitio — ni siquiera el ruso se explica por qué no le penalizaron a él en vez de al alemán — .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La segunda sorpresa del día la dio McLaren. Tanto Alonso como Button…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Sí, Alonso ha vuelto! Por fin pudo debutar con el MP4–30. Y lo hizo con una gran sonrisa y desprendiendo una frescura que hacía tiempo que no le veíamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo que iba: Alonso y Button alzaron al McLaren-Honda desde el fondo de la parrilla hasta los puntos antes de tener que retirarse por problemas mecánicos — Fernando con la refrigeración del ERS y Jenson con el turbo — . Pese al déficit de potencia, pudieron luchar de tú a tú con coches que la carrera anterior le doblaron. Las buenas velocidades en curva y el adelantamiento de Alonso a Pérez, hablan de un chasis que puede dar sorpresas en cuanto el motor Honda termine la pretemporada. La mejora de rendimiento que han dado en dos semanas me parece espectacular. Antes de criticar cambio de Alonso a McLaren, creo que deberíamos preguntarnos si alguno de nosotros, allá por noviembre del año pasado, después de otro &lt;em&gt;anno horribilis&lt;/em&gt; y con la que caía en Maranello, le hubiese recomendado quedarse en Ferrari…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;… No sé cuando nos vamos a ver, porque mucho me temo que las dos próximas carreras me van a pillar entre aviones y aeropuertos. Haré todo lo posible por verlas en diferido; pero mucho me temo que no llegaré a tiempo para nuestra cita de los lunes por la noche.&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/sepang-2015-amanecer-rojo/</link><guid isPermaLink="false">7d531768-6748-4f15-bdad-198f114f3ad1</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 30 Mar 2015 20:43:19 GMT</pubDate></item><item><title>Melbourne 2015: Crisis, crisis...</title><description>&lt;p&gt;La carrera australiana volvió a romper su tópico típico de que no se pueden sacar conclusiones de la primera carrera de la temporada. Ayer, el asfalto de Melbourne forzó conclusiones y despejó dudas, pocas de ellas gratas. Las alarmas han saltaron en el &lt;em&gt;padock&lt;/em&gt; y en los &lt;em&gt;boxes&lt;/em&gt; de muchos equipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercedes dominó el fin de semana de principio a fin: entrenamientos, clasificación y carrera. Este año, taza y media. La &lt;em&gt;pole&lt;/em&gt; de Hamilton le sacó un segundo y medio al mejor del resto, el Williams de Massa. En carrera, sólo el Ferrari de Kimi se acercó a los tiempos de Mercedes. Lo que ocurrió, me temo, sólo porque Kimi hizo una parada más que el resto, con tres &lt;em&gt;stints&lt;/em&gt; cortos y gomas blandas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull ha amenazado con irse si la FIA no ajusta las normas para permitir al resto de equipos alcanzar a los alemanes. Motor Renault dejó tirados a Kvyat y Verstapen, y Ricciardo y Sainz se vieron impotentes para adelantar a los Sauber con Ferrari. En vez de echar pestes para el reglamento, Toto Wolff, el mandamás de Mercedes, ya les ha explicado lo que hacer si tienen problemas con Renault: &lt;em&gt;agachar la jodida cabeza, trabajar duro y solucionar el problema. Hay un muro en Jerusalén donde pueden ir, ponerse delante y quejarse.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crisis hubo también en Sauber. Entre idas y vueltas a los juzgados, planeaba la amenaza de prisión para la jefa del equipo, Monisha Kaltenborn, si no permitía correr a Guido van der Garde. Suele pasar cuando uno firma contratos y luego los tira a la basura. Al final, el holandés dio su brazo a torcer y todos respiraron aliviados cuando Nasr y Erikson terminaron quinto y octavo. Un resultado sorprendente para un equipo que el año pasado no consiguió ni un solo punto. Veremos la segunda parte del culebrón en Malasia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Lotus, crisis tambien. Pese ha haber abandonado el motor Renault y comprado unos Mercedes, empezaron también este año con el pie torcido. &lt;em&gt;Crashtor&lt;/em&gt; Maldonado se hizo un Maldonado y se comió el muro en la segunda curva. A Grosjean se le rompió el motor el solito, sin ayuda. Habrá que esperar también a Malasia para ver si las buenas sensaciones de la pretemporada se convierten en algo más que sensaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el nombre nuevo de la parrilla, Manor, antiguo Marussia, más crisis todavía. Llegaron a Australia contando céntimos y no consiguieron arrancar el coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Williams también vivió su crisis particular. Bottas se escaralló la espalda en la clasificación y no pudo correr. A Massa el hizo Vettel la tres catorce en el cambio de neumáticos y el chorizó el podium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegamos a la parte trepidante de la carrera: McLaren-Honda. Uno reventó antes de llegar a la línea de salida. El otro nos brindó el duelo del día. Button con el motor capado y Pérez otro con Force India del montón lucharon sin cuartel por el duodécimo puesto. Trepidande. Sirva para hacernos una idea lo que dio de sí el resto de la carrera y porqué me dedico a divagar sobre lo que ocurrió fuera de la pista...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que qué opino del McLaren-Honda? Me sigue pareciendo el coche con más potencial de la parrilla. Admiro la determinación y el riesgo que han tomado al fabricar un coche agresivo e innovador. Entre innovar y remar contra corriente o ir a remolque de Mercedes como el resto, me alegro que hayan elegido el camino difícil. Aunque se les ha puesto más difícil de lo que todos esperábamos, creo que tanto McLaren como Honda tienen la capacidad para sacar el proyecto adelante. Puede que les cueste unas semanas hacer que el motor Honda ruede fino; pero creo que en cuanto puedan ponerlo a girar a pleno rendimiento, darán alguna sorpresa. De momento, haber terminado la carrera, 58 vueltas, ya me parece un gran salto teniendo en cuenta que en toda la pretemporada nunca dieron más de 12 seguidas. Seguir las evoluciones del McLaren-Honda a lo largo de la temporada puede resultar más interesante que ver a Mercedes machacar al resto o a Ferrari y Williams peleándose por las migajas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en Sepang. A ver hasta donde puede llevar Alonso al McLaren-Honda... O viceversa...&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/melbourne-2015-crisis-crisis/</link><guid isPermaLink="false">0e2d3b90-4beb-4828-a113-3f13840707f9</guid><category>Gasolina y Decibélios</category><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:25:02 GMT</pubDate></item><item><title>Hello, Ghost!</title><description>&lt;p&gt;Despertando... Despacio... Con los dedos y las neuronas un tanto anquilosadas. ¿Recuerdas la escena de &lt;em&gt;Ghost in the Shell&lt;/em&gt;? Al contraluz de una persiana, se ve la silueta de Mokoto Kusanagi. Se sienta en la cama. Despertando... Despacio... Sí, es la imagen de arriba. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿No has visto la peli? Deberías. Póntela esta noche en vez de la serie esa que ves estos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y suena algo así:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width="100%" height="166" scrolling="no" frameborder="no" src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/176148496&amp;amp;color=ff5500&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=false&amp;amp;show_reposts=false"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;... Ahora, sí. Mucho mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé lo que pensaba Mokoto aquella mañana. O quizá sí. Aquella mañana forma una de esas escenas sin palabras en que, sin saber qué piensa, sabes que la protagonista piensa lo mismo que tú...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de semanas dándole vueltas a los detalles. Probando aquí y allá, cambiando y editando esto y aquello. Dudando, preguntándome si sí o si no. Ayer por la tarde, me vino esa imagen a la cabeza. Despertando... Despacio... Después de sueño largo e inesperado. Con un hormigueo familiar en la yema de los dedos. Echando de menos el claqueteo del teclado. Sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unos meses escribí que iba a escribir menos, porque escribir me quitaba tiempo para escribir. No funcionó... Supongo que, en algún momento, Antibiographía se convirtió más en una obligación que un placer. Supongo uno no puede empeñarse en seguir contando las mismas historias durante casi nueve años. Supongo que necesitaba tiempo para darme cuenta de todo eso. Apagar la luz. Creérmelo. Dormir un rato. Y despertar... Despacio...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo ciertas ideas de a dónde quiero ir desde aquí. Sospecho que el camino tendrá alguna curva más que foto de portada. Puede que incluso me lleve a donde espero. Me da bastante igual... Lleve a donde lleve no quiero ir solo. Tras  lo visto en estos meses, parece que se me da mejor escribir acompañado.&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;small&gt;P.S.— Para curiosos: la foto de portada la tome alla por 2011, conduciendo hacia al sur, en algún lugar perdido entre el Atlas y el Sahara. La historia aún vive en &lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/"&gt;Bitácora&lt;/a&gt;:&lt;/small&gt; &lt;br&gt;
&lt;small&gt; &lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-i-el-dia-que-llovio-en-el.html"&gt;Marruecos I: el día que llovió en el desierto&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-ii-el-dia-que-nos-recordaron.html"&gt;Marruecos II: el día que nos recordaron como olvidar&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/05/marruecos-ii-el-dia-que-inventamos-el.html"&gt;Marruecos III: el día que inventamos el mundo&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/06/marruecos-iv-el-dia-que-se-contradijo.html"&gt;Marruecos IV: el día que se contradijo a sí mismo&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://www.fronlostuderiver.blogspot.dk/2011/06/marruecos-v-el-dia-que-sobraban-las.html"&gt;Marruecos V: el día que sobraban las palabras&lt;/a&gt;
&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;</description><link>http://localhost:2368/hello-ghost/</link><guid isPermaLink="false">26f3926b-4a92-4a39-b4bd-8fa4d9acd24b</guid><dc:creator>Vanya Crow</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Mar 2015 08:05:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>